## Debugging with XCode

### Генерировать xcode проект для отладки исходников (невозможно собрать код из xcode)

Run `gn gen` with the --ide=xcode argument.

```sh
$ gn gen out/Testing --ide=xcode
```

Это будет генерировать electron.ninja.xcworkspace. Вам придётся открыть этот проект для установки точек останова и проверки.

Смотрите `gn help gen` для получения дополнительной информации о генерации проектов IDE с помощью GN.

### Отладка и точки останова

Запустить Electron приложение после сборки. Теперь вы можете открыть xcode рабочую область, созданную выше, и прикрепить к процессу Electron через Debug > Attach To Process > Electron debug menu. [Примечание: если вы хотите отладить процесс рендеринга, вам также нужно присоединиться к Electron Helper.]

Теперь вы можете установить точки останова в любом из индексированных файлов. Тем не менее, вы не сможете установить точки останова непосредственно в исходниках Chromium. Установить точки останова в исходниках Chromium, вы можете выбрать Debug > Breakpoints > Create Symbolic Breakpoint и установить любое имя функции в качестве символа. Это установит точку останова для всех функций с таким именем, из всех классов, если их несколько. Вы также можете сделать этот шаг установки точек останова до прикрепления отладчика, однако, фактические точки останова для символической точки останова могут не появиться до тех пор, пока отладчик не будет прикреплен к приложению.